對於結他有很多疑問 望有心人回答

1. 自學結他 請問應該從咩學起 有冇咩特定嘅課題步驟俾我去跟住來做 可以走少啲彎路

2. 問fd 借左枝好cheap雞嘅結他 發現 弦同琴頸 嘅距離都頗為遠下 係咪可以擰個六角窿去調

3. 練到咩程度開始可以去考慮買一枝屬於自己嘅結他

4. 有咩結他推介 預算 1000蚊港幣左右

5. Setup 一枝結他係咩意思 詳細係setup啲咩

6. 買結他嘅時候 琴行會唔會幫我setup埋

7. 係琴行要點試啲結他先夠霸氣

望有心人回答

推啊

幫幫手咁多位巴打絲打

開頭練嘅時候，可以搵隻鍾意嘅又唔太難嘅歌去練住先。
個六粒野係調音，唔係弦距；要較弦距就要調整結他頸

咩程度都可以買，反正都係一千蚊內，小弟覺得其實yamaha都已經唔差

但其實你係電定木？

唔好誤會，木結先係yamaha呀，電結就俾多少少買支fender或者epiphone啦

洗唔洗去練爬格仔
調音識調
但係按條弦要好大力先可以按得實
而且弦距都好似好遠咁
聽人講話好結他 第12 格嘅弦距 得2mm
我果枝差唔多可以塞入手指
btw 多謝巴打熱心回覆

木結定電結？

唔知咩牌子咩型號嘅抵買
都係啱開始接觸結他

多謝巴打回覆

木

1. 上youtube 搵，同埋睇你想學咩，木？電？自彈自唱？Chordsolo?夾Band?

2. 盡量唔好，扭完每格未必係爭半度

3. 如果經濟負擔到，你有興趣果刻就可以買 ，又或者，你聽得出枝結他唔靚聲/唔岩你口味果陣

4. 大路答案：Epiphone DR100 / Yamaha F310.，但我果陣一上就買左枝Taylor 410ce 我覺得木結他呢啲係一分錢一分貨，同埋你知道你玩咩Style要咩聲就一步到位好過，無謂浪費多幾千蚊

5. 詳情可到Acousick room fb睇吓(利申未上過去setup但將會上)

6. 未喺香港買過結他，但理應通利果啲都唔會

7. 如果自己唔識彈，搵識彈嘅朋友彈幾吓，聽吓鐘唔鐘意隻聲，自己上手彈吓岩唔岩手型，試多幾枝，比較吓，唔洗怕醜，無人咁得閒理你識唔識

木結就yamaha啦，幾百蚊有交易又唔太差（當然睇一枝枝啦）
拍格仔練左都有著數嘅，可以幫你靈活下啲手指

1.睇你想學木定電定低音， chord 同rhythm

2.睇情況，如果新手照計唔識搞

3.睇你有冇錢同幾有heart

4.yamaha / 新手kit

5.音準，有冇痴fret, neck有冇攣等等

6.大琴行唔會（好似係，唔太知），多數加錢

7. 照試，比人笑係人地冇修養，你又何罪之有？

木結他
我想學自彈自唱 跟住齋彈一首歌 睇譜就彈到果啲 可能遲啲會同fd去busking

Yamaha F310 好似靚

如果唔會幫手setup結他會唔會好貴
setup同唔setup 分別大唔大 係咪都係就咁彈

btw 多謝你咁詳盡嘅答覆
十分感動

木呀 我想自彈自唱 > 睇譜彈歌

btw 多謝你答覆 真心對呢樣樂器有極濃厚興趣

木結他
想學識跟譜彈
自彈自唱 然後 彈歌
好似 Hotel California 果啲結他solo咁

居然有人覆埋我啲白撚痴問題真係好感動

咁就chord la
Search 4 chords in one / many songs on YouTube
唔好買錯古典結他唔係含撚都冇咪
三鋼線三魚絲係古典

原裝version solo電結架喎
一開始個intro就木加電

學熟晒啲chord 練拍子 最基本
練歌一定要揾自己中意嘅

掃chord hea玩下咪Yamaha
其實仲有古典結他學的

木結都有分古典同流行（唔記得點讀)
你有結他就上網自學下先 順便睇埋你個個結他係邊種木結他
有三魚線有三金屬線嘅就係古典

1. 爬格仔 練chord scale appregios mode
無咁悶可以Cover下d歌既

2. 要睇頸曲唔曲 但係如果真係隔好遠 可能係個bridge set太高

3. 唔知點答 隨心情同筆直啦

4. 1000$算鳩數啦 借住人地果支先啦

5. Setup大概包括 扭頸 set scale length/bridge/nuts 其他野例如改pickup換fret就要另外同師傅傾

6. 會 但係同無set一撚樣 e.g.通利出撚晒名hea+手腳慢+手功差

7. 算吧啦 咁想型建議你唔好晒時間學結他 好多途徑比結他更平更快

Btw 2.
樓上巴打講得岩 新手一撚定唔會識搞 頭幾次比d錢人整好合理